趙立堅：「中方也堅決反對將病毒標籤化，將疫情政治化的錯誤做法。」

美國總統拜登日前簽署備忘錄，譴責及指示打擊在新冠疫情下，針對亞裔美國人的仇外心態，並間接禁止使用「中國病毒」等字眼。

拜登：「今天我指示聯邦機構打擊仇外主義，特別針對亞裔美國人和太平洋島民，在疫情期間尤其嚴重。」

拜登周二簽署備忘錄，譴責在新冠疫情期間出現的仇外心態和種族歧視不可接受，和不符合美國精神，強調聯邦政府必須承認政治領袖的舉措，包括把新冠疫情與其起源地理位置關聯起來，會助長無根據的恐懼，激發仇外情緒，導致亞裔美國人和太平洋島民面對欺凌、騷擾及仇恨罪行。

特朗普：「中國病毒很危險，我可稱它為功夫流感。」

備忘錄無點名提到多次以「中國病毒」稱呼新冠病毒的前總統特朗普，或前國務卿蓬佩奧。拜登指示衞生及公共服務部及其他行政機關，制定守則和採取措施，在抗疫行動或官方文件中，在文化、語言等方面，增加對亞裔美國人和太平洋島民的敏感度，避免含種族歧視的用字，確保他們受到尊重及平等對待。

新冠病毒的稱呼在台灣亦惹爭議，自疫情爆發以來，台灣的中央流行疫情指揮中心多數稱之為「武漢肺炎」，到今年一月才跟從世衛，一律改稱為COVID-19。指揮官陳時中解釋，沒有禁止用甚麼名稱，只希望用大家較清楚、通用的語言來溝通。

在北京，外交部重申，新冠病毒是全球共同敵人，不分種族及國家。

外交部發言人趙立堅：「中方也堅決反對將病毒標籤化，將疫情政治化的錯誤做法。」

咁香港腳幾時禁？

民賤聯開頭都係叫武漢肺炎。

你日日推個波落人地...

無禁講 CCP Virus

#中共病毒

兩黨共識

立堅病毒

武漢肺炎